\begin{frame}
	\frametitle{Qu'est-ce que Git ?}
	\begin{block}{À propos}
		Git est un {\bf logiciel} de {\bf gestion de version}. Il est {\bf open source} et publié sous {\bf license libre}
	\end{block} \Pause
	\begin{block}{Sur quelles plateformes ?}
		Git est aussi bien disponible sur les distributions {\bf GNU/Linux} que sur {\bf MacOS} et sur {\bf Windows}.
		On trouve également des applications Git pour {\bf Android}.
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Pourquoi la gestion de version ?}
	\begin{itemize}
		\item Sauvegarde {\bf incrémentale} du travail \Pause
		\item {\bf Suivi} des modifications et {\bf retour en arrière} \Pause
		\item {\bf Partage} des modifications \Pause
		\item {\bf Centralisation} des sources \Pause
		\item {\bf Collaboration} simplifiée \Pause
		\item Possibilité de {\bf maintenir plusieurs versions}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Différents logiciels de gestion de version}

	\includegraphics[height=2cm]{./imgs/logo_git.png}
	\hfill
	\includegraphics[height=2cm]{./imgs/logo_svn.png}
	\hfill
	\includegraphics[height=2cm]{./imgs/logo_mercurial.png}
	\bigskip

	\centering
	Et plein d'autres !

	37 systèmes recensés sur Wikipedia

	(\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Comparison_of_version_control_software})
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Petite histoire de Git}
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=.2]{./imgs/logo_git.png}
	\end{figure}
	\begin{itemize}
		\item Créé en 2005 par les développeurs du noyeau Linux
		\item Système de gestion de version distribué
		\item Rapide
		\item Possibilité de développements non-linéaires (branches)
		\item Popularité grandissante chez les développeurs
	\end{itemize}
\end{frame}
